<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE fci SYSTEM "ASP_DTD.dtd">
<fci>
    <dog_breeds>
        <dog_breed standart_number="SN230" group="GR2" section="S2.2">
            <name>Тибетски мастиф</name>
            <country country_code="CHN" capital="Beijing" official_language="Chinesse" time_zone = "UTC/GMT +8 hours"  currency="Chinese Yuan">
                <country_name>Китай</country_name>
                <country_continent>Азия</country_continent>
                <country_government_type>Комунистически щат</country_government_type>
            </country>
            <year_of_establishment>1996</year_of_establishment>
            <head>
                Главата е може би най-забележителна характеристика на тибетския мастиф.  Главата и раменете трябва да изглеждат внушителни, с гъста грива, квадратна и много плътна муцуна. 
            </head>
            <teeth>
                Добре развити и здрави, в пълен комплект. Захапката е ножична, но се допуска и клещовидна. Челюстите са широки и масивни.
            </teeth>
            <ears>
                Средно големи, с триъгълна форма, ниско поставени и висят прилепнали към главата. Покрити са с мека къса козина.
            </ears>
            <eyes>
                Много изразителни, средно големи, кафяви на цвят.
            </eyes>
            <tail>
                Средна до дълга, но не повече от скакателната става. Високо поставена, държи се навита над гърба или от едната му страна.
            </tail>
            <colors>
                <primary_color>Черен, черен с кафяво</primary_color>
                <secondary_color> кафяв, всички нюанси на златистото</secondary_color>
                <prefered_color>И двете разновидности са приемливи</prefered_color>
            </colors>
            <fur>
                Качеството на косъма е много по-важно от количеството му. Козината е фина, но твърда, никога копринена, къдрава или вълниста.
                Подкосъмът е добре развит, плътен. По шията и рамената козината е по-дълга и груба. Опашката е покрита с по-дълъг косъм, особено по долната част. 
            </fur>
            <image>https://skydrive.live.com/redir?resid=6F26B1E0D6CF648E!329</image>
            <size>
                <males_size>Минимум 65.</males_size>
                <females_size>Минимум 62 см.</females_size>
            </size>
            <weight>
                <males_weight>Не по-малко от 58 кг.</males_weight>
                <females_weight>Не по-малко от 55.</females_weight>
            </weight>
        </dog_breed>
        
        <dog_breed standart_number="SN335" group="GR2" section="S2.2">
            <name>Тибетски мастиф</name>
            <country country_code="RUS"  capital="Moscow" official_language="Russian"  time_zone = "UTC/GMT +4 hours"  currency="Russian Ruble">
                <country_name>Русия</country_name>
                <country_continent>Евро-Азия</country_continent>
                <country_government_type>Федерация</country_government_type>
            </country>
            <year_of_establishment>2009</year_of_establishment>
            <head>
                Главата е дълбока в черепната област и по форма при поглед отгоре се приближава до правоъгълник. Плоско чело - черепната област е плоска, дълга.
                Задтилният издатък е добре развит, но малко забележим заради силно развитата, обемна мускулатура. Надочните дъги са изразени умерено.
            </head>
            <teeth>
                Широки и мощни челюсти. Бели, големи, плътно прилепнали един към друг зъби, в пълен комплект (42 зъба). Допуска се двойни първи премолари. 
                Резците в основата си са разположени на една линия. 
                Захапката е ножицовидна, клещообразна или с лека прогения без отстъп (при много широка долна челюст). Кучешките зъби са големи, широко разположени. 
            </teeth>
            <ears>
                Средни по размер, с триъгълна форма, достатъчно дебели, висящи, ниско поставени, 
                долният край на основата на ухото е на нивото или малко по-ниско от линията на очите. 
                В първите дни след раждането на кученцето се купират максимално късо /изцяло/.
            </ears>
            <eyes>
                Неголеми, широко раздалечени, право поставени, умерено дълбоко стоящи, закръглени по форма. Разреза на клепачите е овален. 
                Цветът на очите е от тъмно до светло кафяво. По-тъмни очи са желателни. Клепачите са дебели, умерено сухи, допустимо е наличие на забележим трети клепач. 
                Желателна е пълна пигментация на клепачите. 
                При всички окраски клепачите са черни. Погледът е уверен, надменен, изпълнен с достойнство.
            </eyes>
            <tail>
                Опашката е дебела в основата достатъчно високо поставена. В естествено състояние е със сърповидна форма или завъртяна в кръг в последната третина.
                Обикновено се купира в първите дни след раждането (1/3 от опашката остава, 2/3 се купира). 
                Във възбудено състояние се издига до линия на гърба или над нея, в спокойно състояние е отпусната. 
                Некупираната опашка не влияе на оценката на кучето.
            </tail>
            <colors>
                <primary_color>Цветът е всякакъв, с изключение на зонарно сиво-син (дог)и кафяв в различни съчетания.(санбернар)</primary_color>
                <secondary_color>Цветът е всякакъв, с изключение на зонарно сиво-син (дог)и кафяв в различни съчетания.(санбернар)</secondary_color>
                <prefered_color>Всички останали цветове са еднакво ценени</prefered_color>
            </colors>
            <fur>
                Козината е гъста, права, груба с добре развит подкосъм. По главата и предната страна на крайниците козината е къса, плътна. 
                В зависимост от дължината на космената покривка, се различават кучета с къс (3-5 см),
                плътно прилепнал по цялото тяло косъм и с по-дълъг (7-10 см), междинен тип козина, образуваща грива по шията, украса по ушите, задната част на крайниците и по опашката.
            </fur>
            <image>https://skydrive.live.com/redir?resid=6F26B1E0D6CF648E!330</image>
            <size>
                <males_size>не по-малка от 70см</males_size>
                <females_size>не по-малка от 65см.</females_size>
            </size>
            <weight>
                <males_weight>минимум 50кг</males_weight>
                <females_weight>минимум 40кг</females_weight>
            </weight>
        </dog_breed>
        
       
    </dog_breeds>
    <sections>
        
        <section section_id="S2.2">Догообразни</section>
    </sections>
    <groups>
        
        <group group_code="GR2">ПИНЧЕРИ И ШНАУЦЕРИ. ДОГООБРАЗНИ И ШВЕЙЦАРСКИ ПАСТИРСКИ КУЧЕТА</group>
    </groups>
</fci>