<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE fci SYSTEM "ASP_DTD.dtd">
<fci>
    <dog_breeds>
        <dog_breed standart_number="SN50" group="GR2" section="S2.2">
            <name>Нюфаундленд</name>
            <country country_code="CAN"  capital="Отава" official_language="Английски" time_zone = "UTC/GMT -5 hours"  currency="Canadian dollar">
                <country_name>Канада</country_name>
                <country_continent>Северна Америка</country_continent>
                <country_government_type>Конституционна монархия</country_government_type>
            </country>
            <year_of_establishment>1996</year_of_establishment>
            <head>Масивна. Главата на женската следва формите на главата на мъжкия, но не е толкова масивна.</head>
            <teeth>
                Типът на захапката Ножицовидна или тип клещи.
            </teeth>
            <ears>
                Относително малки, триъгълни със заоблени върхове, добре разположени странично на главата и сближено лежащи.
                Когато ухото на възрастно куче падне напред то докосва вътрешния ъгъл на окото от същата страна. 
            </ears>
            <eyes>
                Относително малки, умерено дълбоко разположени, те са широко разположени /раздалечени/ и не показват никакво колебание.
                Цветът им е тъмнокафяв при черните и чернобелите екземпляри - при кучетата с кафява козина са позволени по-светли нюанси на кафявото.
            </eyes>
            <tail>
                Опашката служи като рул, когато нюфаундлендът плува, затова тя е широка и силна в основата си.
                Когато кучето стои изправено, опашката пада надолу, възможно е с лека извитост на края, като достига до сухожилията или малко под тях.
                Когато кучето се движи или е развълнувано опашката е изпъната с лека извивка нагоре, но никога не е извита над гърба, нито пък е подгъната между краката.
            </tail>
            <colors>
                <primary_color>Черен</primary_color>
                <secondary_color>Чернобял или кафяв</secondary_color>
                <prefered_color>И двете разновидности на окраската са с еднакъв приоритет</prefered_color>
            </colors>
            <fur>
                Нюфаундлендът има двойна водоустойчива козина. Външният слой е умерено дълга и права без къдрици.
                Позволена е лека вълнообразност. Долният слой на козината е мек и гъст, по-гъст през зимата отколкото през лятото, но винаги присъства в една или друга степен на крупа (задницата) и на гърдите.
                Косместото покритие на главата, муцуната и ушите е късо и фино.
            </fur>
            <image>https://skydrive.live.com/redir?resid=6F26B1E0D6CF648E!292</image>
            <size>
                <males_size>71 см. при холката</males_size>
                <females_size>66 см. при холката</females_size>
            </size>
            <weight>
                <males_weight>~68 кг.</males_weight>
                <females_weight>~54 кг.</females_weight>
            </weight>
        </dog_breed>
        <dog_breed standart_number="SN169" group="GR3" section="S3.1">
            <name>Фокстериер</name>
            
            <country country_code="GBR"  capital="London" official_language="British English" time_zone = "No UTC/GMT offset"  currency="Pound">
                <country_name>Великобритания</country_name>
                <country_continent>Европа</country_continent>
                <country_government_type>Монархия</country_government_type>
            </country>
            <year_of_establishment>1997</year_of_establishment>
            <head>Горната линия на черепа е почти плоска с лек наклон. Ширината му постепенно намалява към очите. 
                Прехода от черепа към муцуната е слабо изразен.</head>
            <teeth>
                Челюстите са силни със съвършенно правилна ножицообразна захапка(горните зъби плътно покриват долните) и стоят перпендикулярно но челюстта. 
                Прекомерно развити и мощни челюсти са нежелателни.
            </teeth>
            <ears>
                Не големи, висящи на хрущяла, триъгълни умерено дебели с точно сгъване. 
                Ушите трябва да са отпуснати напред близо до скулите. Горната линия на сгъвката значително се извисява над черепа. Правите, полуправи и приповдигнатите на хрущяла уши са нежелателни.
                
            </ears>
            <eyes>
                Тъмни, пълни с въодушевление и ум, дълбоко поставени с мярка малки и не изпъкнали, почти кръгли до колкото е възможно. Разположени са не много далеч едно от друго, нито твърде високо на черепа, нито много близо до ушите. 
                Светлите очи са абсолютно нежелателни.
            </eyes>
            <tail>
                Обичайно купирана(отрязана). Посадена високо, държи се вдигната, не над гърба и не завита. 
                Силна, достатъчно дълга.
            </tail>
            <colors>
                <primary_color> черно-рижи</primary_color>
                <secondary_color>кафяво с  рижи петна</secondary_color>
                <prefered_color>И двете разновидности на окраската са с еднакъв приоритет</prefered_color>
            </colors>
            <fur>
                Гъста, има телообразна структура, от 2см на раменете до 4см на холката, гърба и крайниците.
                Подкосъмът е от къса и много мека козина. На гърба и крайниците козината е груба. На челюстите козината е твърда, достатъчно дълга за да придаде вид на силни клещи. 
                Козината на краката е гъста и твърда.
            </fur>
            <image>https://skydrive.live.com/redir?resid=6F26B1E0D6CF648E!300</image>
            <size>
                <males_size>39 см. при холката</males_size>
                <females_size>36 см. при холката</females_size>
            </size>
            <weight>
                <males_weight>8.25 кг.</males_weight>
                <females_weight>8.05 кг.</females_weight>
            </weight>
        </dog_breed>
    </dog_breeds>
    <sections>
        <section section_id="S2.2">Догообразни</section>
        <section section_id="S3.1">Дългокраки териери.</section>
    </sections>
    <groups>
        <group group_code="GR2">ПИНЧЕРИ И ШНАУЦЕРИ. ДОГООБРАЗНИ И ШВЕЙЦАРСКИ ПАСТИРСКИ КУЧЕТА</group>
        <group group_code="GR3">ТЕРИЕРИ</group>
    </groups>
</fci>