<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE fci SYSTEM "ASP_DTD.dtd">
<fci>
    <dog_breeds>
        <dog_breed standart_number="SN156" group="GR1" section="S1.2">
            <name>Шотландска овчарка(коли)</name>
            <country  country_code="GBR" capital="London" official_language="British English" time_zone = "No UTC/GMT offset"  currency="Pound">
                <country_name>Великобритания</country_name>
                <country_continent>Европа</country_continent>
                <country_government_type>Монархия</country_government_type>
            </country>
            <year_of_establishment>1988</year_of_establishment>
            <head>
                Погледната отпред или отстрани главата на колито прилича на пресечен, оформен клин с изчистени външни линии. 
                Черепът е плосък, стопът е леко изразен, носната гъба е черна, скулите не са изпъкнали, захапката е ножицовидна. Челюстите са силни.
            </head>
            <teeth>
                Захапката е ножицовидна. Челюстите са силни.
            </teeth>
            <ears>
                Малки, разположени нито много близо, нито много раздалечени едно от друго. Изправени, като само горната третина клепва напред.
            </ears>
            <eyes>
                Очите на колито са със средна големина, с бадемовидна форма, тъмнокафяви на цвят, разположени странично. Жив и буден поглед.
            </eyes>
            <tail>
                Опашката на колито е дълга, в повечето случаи достига до скакателната става, силно окосмена, отпусната надолу, 
                леко подвита в края, но никога не се вдига над нивото на линията на гърба.
            </tail>
            <colors>
                <primary_color>самурено бяла и всички нюанси на светло злато или на самурената кожа</primary_color>
                <secondary_color>трицветно – бяло, черно и цвят на наситен пламък или Blue Merle</secondary_color>
                <prefered_color>И двете разновидности са приемливи</prefered_color>
            </colors>
            <fur>
                Обилна, състояща се от твърд и дълъг покривен косъм и гъсто и плътно подкосмие, образува пищна грива (тип “жабо”), ресни и “гащи”. 
                С изключение на лицевата част и крайчетата на ушите, цялото тяло е много добре окосмено.
            </fur>
            <image>https://skydrive.live.com/redir?resid=6F26B1E0D6CF648E!331</image>
            <size>
                <males_size>56-61 см</males_size>
                <females_size>  51-56 см.</females_size>
            </size>
            <weight>
                <males_weight>20-29 кг</males_weight>
                <females_weight>18-20 кг.</females_weight>
            </weight>
        </dog_breed>
        
        <dog_breed standart_number="SN181" group="GR2" section="S2.1">
            <name>Ризеншнауцер</name>
            <country country_code="GER"  capital="Berlin" official_language="German" time_zone = "UTC/GMT +1 hour"  currency="Euro">
                <country_name>Гемрания</country_name>
                <country_continent>Европа</country_continent>
                <country_government_type>Демокративна и федерална република</country_government_type>
            </country>
            <year_of_establishment>2000</year_of_establishment>
            <head>
                Горна част на главата: 
                Череп: Здрав и удължен, без изпъкнала тилова кост. Главата е пропорционална с мощта на кучето. Челото е плоско, ненабръчкано и е паралелно на муцуната.
                Стоп: добре изразен.
            </head>
            <teeth>
                Здрава горна и долна челюст. Пълната ножицовидна захапка (42 зъба) е здрава, добре затваряща се и съвсем бяла.
            </teeth>
            <ears>
                Клепнали, високо поставени, с V-образна форма, вътрешната линия на ухото лежи на бузите; носят се симетрично, 
                напред, в посока към слепоочията, при което не трябва да надвишава паралелните линии на горната част на главата.
            </ears>
            <eyes>
                Средно големи, овални, поставени напред, тъмни, жив поглед, клепачите добре прилегнали.
            </eyes>
            <tail>
                Естественостояща: Цел на развъждането е саблевидна или сърповидна опашка.
            </tail>
            <colors>
                <primary_color>Чисто черен с черен подкосъм</primary_color>
                <secondary_color> Сол-пипер</secondary_color>
                <prefered_color>Чисто черен с черен подкосъм</prefered_color>
            </colors>
            <fur>
                Козината трябва да бъде твърда, здрава и гъста. Състои се от подкосъм, който в никакъв случай не е прекалено къс, твърд, здрав основен косъм, който е прилегнал плътно към тялото. 
                Основният косъм е груб, достатъчно дълъг, за да се усети вида му, нито четинест, нито вълнист. Козината по краката клони по-скоро към не толкова твърда. На челото и по ушите е къса. 
                Като типични отличителни черти са не прекалено меката брада на муцуната и гъсти вежди, които лесно засенчват очите.
            </fur>
            <image>https://skydrive.live.com/redir?resid=6F26B1E0D6CF648E!332</image>
            <size>
                <males_size>60 до 70см.</males_size>
                <females_size>60 до 70см..</females_size>
            </size>
            <weight>
                <males_weight>35 до 45 кг.</males_weight>
                <females_weight>35 до 45 кг.</females_weight>
            </weight>
        </dog_breed>
      
    </dog_breeds>
    <sections>
        <section section_id="S1.2">Кучета подкарвачи</section>
        
        <section section_id="S2.1">Пинчери и шнауцери</section>
    </sections>
    <groups>
        
        <group group_code="GR2">ШПИЦОВЕ И ДРУГИ ПРИМИТИВНИ ПОРОДИ</group>
        <group group_code="GR1">ОВЧАРСКИ И ПАСТИРСКИ КУЧЕТА. КУЧЕТА ПОДКАРВАЧИ</group>
    </groups>
</fci>