<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE fci SYSTEM "ASP_DTD.dtd">
<fci>
    <dog_breeds>
        <dog_breed standart_number="SN218" group="GR9" section="S9.6">
            <name>Чихуахуа</name>
            <country country_code="MEX"  capital="Mexico City" official_language="Spanish" time_zone = "UTC/GMT -6 hours"  currency="Peso">
                <country_name>Мексико</country_name>
                <country_continent>Южна Америка</country_continent>
                <country_government_type>Федерална  конституционна република</country_government_type>
            </country>
            <year_of_establishment>2008</year_of_establishment>
            <head> Добре заоблена ябълковидна глава (характерна за породата), за предпочитане без фонтанела, макар да се допуска малка.</head>
            <teeth>Ножицовидна или клещовидна захапка.Горна, долна, както и всякакви други аномалии в положение на горната или долната челюст трябва да бъдат строго наказвани.</teeth>
            <ears>Големи, изправени,широко отворени, широки в основата, постепенно изтъняват към леко заобления им връх.В покой са наклонени странично, образувайки под ъгъл от 45  градуса.</ears>
            <eyes> Големи, със закръглена форма, много изразителни, не изпъкнали, абсолютно тъмни.
                Светли очи са допустими, но не са желателни.</eyes>
            <tail></tail>
            <colors>
                <primary_color>Маслено кафяво с бели петна по гърдите</primary_color>
                <secondary_color>Рижаво с бели петна по гърдите</secondary_color>
                <prefered_color>И двете разновидности са с еднакъв приоритет</prefered_color>
            </colors>
            <fur> В тази порода има два типа козина:-късокосмест: Космената покривка е къса, прилепнала към тялото.При наличие на подкосъм, е малко по-дълга ; рядка козина е допустима на гърлото и корема, малко по-дълга на врата и опашката, къса - на лицето и ушите.Козината е  лъскава и мека на пипане. Кучета без  козина не се допускат .- дългокосмест: Космената покривка трябва да е фина и копринена, гладка или леко вълниста.Не е желателен твърде гъстия подкосъм. По-дълга е на ушите, шията, задната част на предните и задните крака, на крака и опашката. Кучета с вълниста козина не се допускат.Цвят: Всички цветове във всички възможни нюанси и комбинации са допустими, с изключение на цвят Мерл.</fur>
            <image>https://skydrive.live.com/redir?resid=6F26B1E0D6CF648E!305</image>
            <size>
                <males_size>При тази порода единствено теглото се взима под внимание</males_size>
                <females_size></females_size>
            </size>
            <weight>
                <males_weight>1.5-3.5</males_weight>
                <females_weight>1 - 4</females_weight>
            </weight>
        </dog_breed>
     
        <dog_breed standart_number="SN253" group="GR9" section="S9.1">
            <name>Мопс</name>
            <country  country_code="GBR" capital="London" official_language="British English" time_zone = "No UTC/GMT offset"  currency="Pound">
                <country_name>Великобритания</country_name>
                <country_continent>Европа</country_continent>
                <country_government_type>Монархия</country_government_type>
            </country>
            <year_of_establishment>2009</year_of_establishment>
            <head>
                Голяма, кръгла, не ябълковидна.
                Череп: Без вдлъбнатини. Ясно дефинирани гънки.
            </head>
            <teeth>
                Крива уста, видими зъби или език са силно нежелани. Широка долна челюст с резци почти в права линия.
            </teeth>
            <ears>
                Тънки, малки, меки като черно кадифе. Два типа - "тип роза" - малки, капковидни уши завити нагоре и назад, откривайки вътрешната част на ухото. 
                "Тип бутон" - уши слабо прегънати напред, с върх плътно прилепнал на черепа, покривайки отверстието на ухото и близкостоящ до окото. Предпочита се втория тип.
            </ears>
            <eyes>
                Тъмни, много големи, кълбовидни по форма, с меко и внимателно изражение, много сияещо, а при възбуда, изпълнено с огън.
            </eyes>
            <tail>
                Високо поставена, навита, толкова плътно прилегнала върху бедрото, колкото е възможно. Двойно навита опашка е силно нежелана.
            </tail>
            <colors>
                <primary_color> Сребрист, оранжеворозов</primary_color>
                <secondary_color> Светлобежов или черен</secondary_color>
                <prefered_color> Всички са с равен приоритет</prefered_color>
            </colors>
            <fur>
                Косъм: Фин, гладък, мек, къс и лъскав, никога груб, нито вълнист.
            </fur>
            <image>https://skydrive.live.com/redir?resid=6F26B1E0D6CF648E!294</image>
            <size>
                <males_size>При тази порода единствено теглото се взима под внимание</males_size>
                <females_size></females_size>
            </size>
            <weight>
                <males_weight>6.3 - 8.1 кг.</males_weight>
                <females_weight>6.3 - 8.1 кг.</females_weight>
            </weight>
        </dog_breed>
     </dog_breeds>
    <sections>
        <section section_id="S9.6">Чиуауено</section>
        <section section_id="S9.1">Бишони и подобни породи</section>
    </sections>
    <groups>
        <group group_code="GR9">КУЧЕТА ЗА КОМПАНИЯ И ДЕКОРАТИВНИ (ТОЙ).</group>
    </groups>
</fci>