<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE fci SYSTEM "ASP_DTD.dtd">
<fci>
    <dog_breeds>
        
        <dog_breed standart_number="SN97" group="GR5" section="S5.4">
            <name>Немски шпиц</name>
            <country country_code="GER"  capital="Berlin" official_language="German" time_zone = "UTC/GMT +1 hour"  currency="Euro">
                <country_name>Гемрания</country_name>
                <country_continent>Европа</country_continent>
                <country_government_type>Демокративна и федерална република</country_government_type>
            </country>
            <year_of_establishment>1998</year_of_establishment>
            <head>
                ЧЕРЕПНА ЧАСТ: Шпица има средноголяма глава, гледана отгоре изглежда най-широка в задната част и се стеснява в посока към върха на носа.
                Стоп: Средноизразен до дълбок, но никога рязък
            </head>
            <teeth>
                Челюсти/Зъби: Челюстите са нормално развити и с пълна ножична захапка с 42 налични зъба, съответствено на зъбната формула на кучето, 
                т.е. горните зъби плътно припокриват долните и са поставени в равна редица в челюстта. 
            </teeth>
            <ears>
                Малките уши са поставени високо и относително близо едно до друго, триъгълни и заострени. 
                Винаги са носени изправени, връхчетата не се клатят.
            </ears>
            <eyes>
                Очите са средни по големина, издължени, леко наклонени и тъмни. 
                Ръбът на клепачите е черен при всички цветови разновидности, тъмнокафяв при кафевите кучета.
            </eyes>
            <tail>
                Опашката е поставена високо и е средно дълга. 
                Издига се нагоре и се завива над гърба, направо от основата. 
                Лежи плътно върху гърба и е покрита с много пухкава козина.
                Допуска се да е двойно навита при връхчето.
            </tail>
            <colors>
                <primary_color> Черен или кафяв</primary_color>
                <secondary_color> Бял или оранжев</secondary_color>
                <prefered_color> Черен или кафяв</prefered_color>
            </colors>
            <fur>
                Немският шпиц има двойна козина дълъг, прав и стърчащ покривен косъм и къс, гъст и подобен на памук и вълна едновременно подкосъм. 
            </fur>
            <image>https://skydrive.live.com/redir?resid=6F26B1E0D6CF648E!323</image>
            <size>
                <males_size>При тази порода единствено теглото се взима под внимание</males_size>
                <females_size></females_size>
            </size>
            <weight>
                <males_weight>8 кг</males_weight>
                <females_weight>7 кг</females_weight>
            </weight>
        </dog_breed>
        
        <dog_breed standart_number="SN157" group="GR2" section="S2.2">
            <name>Булмастиф</name>
            <country  country_code="GBR" capital="London" official_language="British English" time_zone = "No UTC/GMT offset"  currency="Pound">
                <country_name>Великобритания</country_name>
                <country_continent>Европа</country_continent>
                <country_government_type>Монархия</country_government_type>
            </country>
            <year_of_establishment>1924</year_of_establishment>
            <head>
                .При оглед от всяка страна черепът е голям,с квадратна форма,кожата плътно прилепнала към него,но когато кучето е възбудено или заинтересовано се получават множество бръчки.
                Обиколката на черепа може да се равнява на височината в холката.Черепът е широк и дълбок,с добре изразени скули .
            </head>
            <teeth>
                Захапка - клещовидна, допуска се и обратна, но не с голямо отклонение.Канините (кучешките зъби) са големи, широко поставени. Зъбите са здрави, линейно разположени 
            </teeth>
            <ears>
                Висящи,във вид на равнобедрен триъгълник,поставени високо и широко,на нивото на тила, придавайки на главата квадратен формат,което е много важно. 
                Те трябва да бъдат не големи, с по-тъмен цвят от основната окраска.
                При напрегнато или възбудено куче краят на ушите могат да бъдат на нивото на външните ъгли на очите.
            </ears>
            <eyes>
                Тъмни или орехови,средно големи,поставени на ширината на муцуната и разделени от бразда.
            </eyes>
            <tail>
                Поставена високо, широка в основата, изтънявайки до върха, достигаща до скакателните стави. Кучето я носи отпусната или леко повдигната.
            </tail>
            <colors>
                <primary_color> ясен тон на тигрово</primary_color>
                <secondary_color>  пясъчно или червено</secondary_color>
                <prefered_color> Ясен тон на тигрово</prefered_color>
            </colors>
            <fur>
                Къса и твърда, добре защитаваща кучето. 
            </fur>
            <image>https://skydrive.live.com/redir?resid=6F26B1E0D6CF648E!324</image>
            <size>
                <males_size>63.5 - 68.5 см.</males_size>
                <females_size>61 - 66 см.</females_size>
            </size>
            <weight>
                <males_weight>50-59 кг.</males_weight>
                <females_weight>41-50 кг.</females_weight>
            </weight>
        </dog_breed>
        
        
        
    </dog_breeds>
    <sections>
        
        <section section_id="S5.4">Европейски шпицове</section>
        <section section_id="S2.2">Догообразни</section>
    </sections>
    <groups>
        <group group_code="GR2">ПИНЧЕРИ И ШНАУЦЕРИ. ДОГООБРАЗНИ И ШВЕЙЦАРСКИ ПАСТИРСКИ КУЧЕТА</group>
        <group group_code="GR5">ШПИЦОВЕ И ДРУГИ ПРИМИТИВНИ ПОРОДИ</group>
    </groups>
    
</fci>