<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE fci SYSTEM "ASP_DTD.dtd">
<fci>
    <dog_breeds>
        <dog_breed standart_number="SN332" group="GR1" section="S1.1">
            <name>Чехословашки вълчак</name>
            <country country_code="CZH"  capital="Prague" official_language="Chech/Slovak" time_zone = "UTC/GMT +1 hour"  currency="Czechoslovak koruna">
                <country_name>Чехословакия</country_name>
                <country_continent>Европа</country_continent>
                <country_government_type>Парламентарна демокрация</country_government_type>
            </country>
            <year_of_establishment>1955</year_of_establishment>
            <head>
                Външният вид на главата може да покаже пола
            </head>
            <teeth>  Има много силна челюст с пълен комплект зъби 42
            </teeth>
            <ears>
                Ушите са заострени нагоре и са със средна големина
            </ears>
            <eyes>
                Очите са С формата на бадем и са леко издължени.Имат тъмна пигментация 
            </eyes>
            <tail>
                Умерено дълга, коста стига най-малко до скакателните стави, поставена ниско, добре окосмена и с извивка нагоре в края, завършваща елегантния контур и баланс на кучето.
                Опашката може да се повдигне при вълнение, но никога не се носи над линията на гърба.
                
            </tail>
            <colors>
                <primary_color>жълто-сиво</primary_color>
                <secondary_color>сребърно сиво</secondary_color>
                <prefered_color> сребърно сиво</prefered_color>
            </colors>
            <fur> Козината е къса, права и много гъста.
            </fur>
            <image>https://skydrive.live.com/redir?resid=6F26B1E0D6CF648E!312</image>
            <size>
                <males_size>65,5 см измерено при холката ( +/- 2.5 см)</males_size>
                <females_size>61,5 см измерено при холката ( +/- 2.5 см)</females_size>
            </size>
            <weight>
                <males_weight>37-40 кг</males_weight>
                <females_weight>30-37 кг</females_weight>
            </weight>
        </dog_breed>
        <dog_breed standart_number="SN15" group="GR1" section="S1.1">
            <name>Белгийска овчарка</name>
            <country country_code="BEL"  capital="Brussels" official_language="Dutch/French" time_zone = "UTC/GMT +1 hour"  currency="Euro">
                <country_name>Белгия</country_name>
                <country_continent>Европа</country_continent>
                <country_government_type>Парламентарна демокрация</country_government_type>
            </country>
            <year_of_establishment>2002</year_of_establishment>
            <head>
                Високо вдигната, умерено дълга, хармонична, суха. 
                Дължините на черепната част и муцуната са приблизително еднакви, като муцуната може да е малко по-дълга.
            </head>
            <teeth>  
                Челюстите са със здрави и бели зъби, правилно разположени, добре вкоренени в развитите челюсти. Захапката е ножицообразна – резците на горната челюст леко покриват резците на долната челюст, като при това се допират един до друг. Допуска се клещовидна захапка. Пастирите са предпочитали именно такава захапка. 
                Изисква се пълна зъбна формула, допуска се отсъствие на двата първи премоляра (2 х Р1), трети молари (М3) не се вземат в предвид.
            </teeth>
            <ears>
                Неголеми, високо поставени, почти с триъгълна форма, ушните раковини в основата си са закръглени, връхчетата на ушите са заострени, 
                когато вниманието на кучето е привлечено от нещо, тогава ушите са прави и вертикални
            </ears>
            <eyes>
                Очите са средно големи, едновременно нито изпъкнали нито потънали, леко бадемовидни, косо поставени, кафяви, като се предпочитат тъмно кафявите, краищата на клепачите са черни. Погледа е прям, жив, умен, внимателен. 
                Надочните дъги са добре оформени и не изпъкнали.
            </eyes>
            <tail>
                Опашката е добре поставена, дебела в основата си, средно дълга. В спокойно състояние е отпусната надолу, края на опашката е леко извит назад  до нивото на скакателните стави. При възбудено състояние се вдига нагоре като извита крива (сърповидно), 
                като при това не трябва да се свива като кука или да се накланя встрани.
                
            </tail>
            <colors>
                <primary_color>плътен черен цвят</primary_color>
                <secondary_color>еленово-риж (fauve) с черен оттенък или сивкав с черен оттенък</secondary_color>
                <prefered_color> И двете разновидности са допустими</prefered_color>
            </colors>
            <fur> 
                Космена покривка – за всичките разновидности – недостатъчна спрямо изискванията за дължината на съответната разновидност. За тервюрен и грьонендал – вълниста, къдрава, недостатъчна дълга, стърчаща козина. За малиноа – по-дълга от желателното, гладка (копринена) или груба козина, разпръснати по тялото участъци с по-къса козина, вълниста козина. 
                Лакенуа – твърде дълга козина, копринена, вълниста, къдрава или фитили с къси тънки косми разпределени между твърдия косъм, твърде дълги косми около очите или в долната част на главата (зона на брадичката към гърлото), пухкава опашка.
            </fur>
            <image>https://skydrive.live.com/redir?resid=6F26B1E0D6CF648E!310</image>
            <size>
                <males_size>60,5-66,5 см измерено при холката ( +/- 2.5 см)</males_size>
                <females_size>57,5 см измерено при холката ( +/- 2.5 см)</females_size>
            </size>
            <weight>
                <males_weight>25-30 кг</males_weight>
                <females_weight>20-25 кг</females_weight>
            </weight>
        </dog_breed>
    </dog_breeds>
    <sections>
        <section section_id="S1.1">Овчарски и пастирски кучета</section>
    </sections>
    <groups>
        <group group_code="GR1">ОВЧАРСКИ И ПАСТИРСКИ КУЧЕТА. КУЧЕТА ПОДКАРВАЧИ</group>
    </groups>
</fci>